日本大和證券集團顧問：香港將喪失國際金融中心地位

日本媒體報道，日本證券業協會會長、大和證券集團顧問鈴木茂晴周三(1日)表示，毫無疑問地，香港將喪失國際金融中心地位。
鈴木指出，雖然短期內股市不太可能立即受到影響，但亞洲金融中心可能加速往新加坡等地移動。以往東京受限於語言問題，在推廣成為國際金融城市方面沒有甚麼進展，但東京若能藉這次機會提高在金融市場的地位，也是一件好事。
日本前財省官員出身的政評家高橋洋一也指出，中國或許盤算由上海取代香港的金融中心地位，但作為國際金融中心不可或缺的條件是「資本自由移動」，中國並不具備這種條件。

白粉報通敵唱衰中國香港巳報689熱線等攞錢

違反国安法38條，又拉得

日本仔黃金年代重臨,失落既十年應該會由香港同中國承擔

整個專業移民俾香港

個地位係基本法比㗎喎

東京爭氣d分返舊肥豬肉

我講咗好多次東京肯定係度磨刀霍霍
冇人信

基本法腐乳 唔準你地抹黑呀下

你架仔顧掂自己福島核電廠先啦
日日倒輻射水落太平洋
屌你老母

日本啲英文要學好

個地位係基本法腐乳架

舉報呢個日本仔

當無咗件事啦

快啲培訓下英語

證券行講野又要理埋個核電廠先呀

大和唱淡人仔好多年，肥過豬頭

港日友好

blocked
reason : spreading misinformation: 日日到輻射水落太平洋

習種送出一個熱煎堆

安倍一早放風 東京取代香港

十年?
三十年啦

已違反港區國家安全法

日本應該搞多啲英文評級試

舉報百粉報好過啦

日本最大問題係英文，希望可以加強返英語教學吧

貼返條Link先

谷口崇子
2020年7月1日 17:46 JST
日本証券業協会の鈴木茂晴会長は１日の会見で、中国政府による香港の統制を強化する「香港国家安全維持法」が施行されたことに関して、「香港の金融の街としての地位は間違いなく失われていくだろう」と述べた。

同法の施行によって、香港に高度な自治を認めた「一国二制度」の枠組みが見直され、これまでの自由な市場やビジネス環境が悪化するとの懸念が出ている。鈴木会長は、アジアの金融の中心がシンガポールなどにシフトする動きが加速する可能性があると指摘。一方、株式市場にすぐに影響が出るとは考えにくいとの見解も示した。

唔好呀

此言論鐵定違反中國香港國安法, 建議國安部立即通緝此顧問及充公小日本大和證券所有在中國香港資產

推 香港自治法 全民舉報警渣有責
舉報熱線:

金融戰線 BNO準備開通
永久離港 和你提清MPF

推 國際戰線 全民配合制裁
舉報輸入軍民兩用科技設備公司
舉報熱線:

白粉報幫兇嚟！罪加一等

唔怕, 信黨

其實好多外國既媒體都好關注國安法
台灣民視直情有評論節目

準備港版失落的二十年

日本靠你地架啦
啦啦聲食哂係香港走嘅外資

佢以後唔洗黎香港， 已舉報佢犯咗國安法

日本曱甴
罷食元氣

好少外國大企業出聲, 講呢D 政治野....

股市樓市仲升緊喎

日本仔近5年打仔工既英文已經好左好多....

日本等左好耐啦
想搶金融中心地位
就快會公佈吸人材

中環翻工啲日本妹英文好好架

有得點 鬼唔知香港一死 新加坡 台灣 韓國 日本分到豬肉 但可以點 中共要攬你炒阿依家 點阻

有心救黃店就推起佢

入黎一齊推起個post救黃圈救黃店

搞緊
得金融經貿＋Ｎ２

唱衰香港，個蘿蔔頭係咪拉得

五毛咁明顯既

如果大家有機會再去東京玩 不妨留意下六本木 橫濱嘅商業區

大把鬼佬大把外國金融/IT人材喺個邊做嘢夜晚去蒲

就算㗎文唔好 都唔成問題

日本成為金融中心嘅阻礙在於佢唔係實行普通法 證券監管又唔同 而且產業又分散 不利佢成為金融中心

東京大阪有一排隨街都係英文學校 似足80年代彌敦道一街英文學校

損失硬 文革黑暗時代正式來臨

唔可以嚟香港了

拉鳩佢

將？

日本人唔理解基本法
國際金融中心地位係中共中央同基本法腐乳

呢舊超級肥豬肉係人都想要

以往東京受限於語言問題

有時候都唔知呢d專家同我啊婆有咩分別

你係唔係當年驚食吉野家個位

個市升緊啦, 又燈

日本不嬲唔錯
睇好

南韓要不是比條柒頭痴喺上面都有可能
泡仔啲英文同西化程度勁過架仔

日本仔鼓吹仇恨，派國安拉佢

中共想封國
重會理國際金融中心？
瘟疫水災糧荒黨內鬥爭
全球關係都全盤輸撚晒
要保政權只可封國維穩
中央最怕新中國革命戰

中國話佢係國際金融中心佢就係
外人不要說三道四

大日本帝國

A

國安做嘢未快去日本拉人

一

唱衰香港=唱衰中國

希望日本人學以前香港將英文係必考科目既比重提高正式做亞洲金融一哥

支那人顧掂武漢肺炎、水災、蝗災先啦
啲市民食緊草都要管香港
操你媽B啊 屌曬你老母

呢啲係中國人邏輯
東拉西扯 唔敢面對問題